[Longgang_1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Longgang_1.jpg "fig:Longgang_1.jpg")
**龙城街道**是[中国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[广东省](../Page/广东省.md "wikilink")[深圳市](../Page/深圳市.md "wikilink")[龙岗区下辖的一个](../Page/龙岗区.md "wikilink")[街道](../Page/街道_\(行政区划\).md "wikilink")，2004年1月2日成立。

## 地理

龙城街道位于龙岗区中心城，东与[坪地街道](../Page/坪地街道.md "wikilink")、[龙岗街道毗邻](../Page/龙岗街道.md "wikilink")，西与东莞相连，南接[横岗街道](../Page/横岗街道.md "wikilink")，北与惠州接壤，辖区面积34.06平方公里，下辖爱联、吉祥、新联、嶂背、回龙埔、盛平、龙红格、黄阁坑、愉园、尚景、紫薇11个社区。街道总人口36.33万人，其中，户籍人口16.23万人。

龍城街道原本是一個農村，自深圳市成立後開始湧現大量工廠。因其接近惠州和東莞，近年街道開始改造，建成华南最大文化广场──龙城广场，以及深圳市最大的清林径森林生态公园。而2011年世界大學生運動會主場館，以及由大運會配套設施改建的三所大專院校（[香港中文大學（深圳）](../Page/香港中文大學（深圳）.md "wikilink")、[深圳北理莫斯科大學及](../Page/深圳北理莫斯科大學.md "wikilink")[深圳信息職業技術學院](../Page/深圳信息職業技術學院.md "wikilink")）也位處龍城街道。

## 經濟

2014年街道[生產總值](../Page/国内生产总值.md "wikilink")308.13亿元。

## 交通

### 道路

  - [机荷高速公路](../Page/机荷高速公路.md "wikilink")
  - [深汕高速公路](../Page/深汕高速公路.md "wikilink")
  - [惠盐高速公路](../Page/惠盐高速公路.md "wikilink")
  - [水官高速公路](../Page/水官高速公路.md "wikilink")

### 地铁

[深圳地鐵3號線](../Page/龍崗線.md "wikilink")、[深圳地铁16号线](../Page/深圳地铁16号线.md "wikilink")（在建）

## 参考资料

1.  [龙城街道介绍](https://web.archive.org/web/20080529213903/http://www.szlgnews.com/jdxl/content/2007-06/01/content_1188206.htm)，龙岗新闻网，2008年7月5日造访。

[Category:龙岗区行政区划](../Category/龙岗区行政区划.md "wikilink")
[龙岗区](../Category/深圳街道_\(行政区划\).md "wikilink")